想寫個黃色經濟圈既APP，希望大家可以比啲意見

(幫朋友開POST, 佢冇AC)

小弟朋友係一位IT9，見到而家網上大部份APP/website 都係純資訊型，而且好多時資源都傾斜左一邊
所以希望想寫多隻APP出黎幫助個運動，如果可行，佢會請大假全職寫出黎

個APP主要目的有兩個:
1. 資源更有效分配。show 邊啲黃店比人懲罰得最多，邊啲冇乜人理。大家見到冇乜人理果啲可以盡量去幫手
2. 統計個人黃藍分數。show自己消費習慣有幾黃，提醒番自己要去幫襯多啲。

問題係要用家每日輸入番自己去過邊間餐廳(唔係食既都得)，洗過幾多錢(約數就得)，咁先會計到數。 咁既話大家仲會唔會用?

另外最後都希望隻APP唔只香港人會用, 仲吸引到遊客都去用. 界面可能會用英文寫. 仲有冇其他方向可以做到呢樣野??

或者有冇其他新方向, 有需要既功能但而家仲係缺乏, 未有人做都可以提出

會用，推

[行動post-行動代號21000730]星期六晚9點前返屋企訓教，星期日730等票站開門

可以參考下whatscap

有冇得整到打卡咁既效果？因為ig都好多人去黃店打卡。

選舉近了, 共黨B隊出動!!!!

純食店? 定係所有行業?

臭雞死全家

可以approach下現有嘅平台啲admin喎
睇下有無機會合作/share database，慳返啲時間同人力呢

所有行業

希望做返個分類
唔好剩係得餐廳

希望個ui唔會好疾
或者可以剩係redirect去google map
唔駛自己執個map入app會唔會無咁疾？

希望啲料係真確性高
加返個review可以俾comment老闆
又可以等多啲人知道個「黃度」

加油呀 so far都未有一個覺得好好用

呢個會, 一開始黃藍database可能需要搵其他平台幫手
之後有新既可能做到user可以自己update

呢d function 唔錯 但應該係現有既app到build up 上去 唔洗整多個app

會睇睇 thanks

收到, 會試下做出黎

推

醫療、餐廳、書店、娛樂
呢四個容易啲做

衫褲鞋大部分大牌子 好難搞

有邊個現有既app而家最熱門多人用?
之後可能approach 下佢地admin會唔會寫 會就我呢邊唔再寫

同埋講餐廳而家有和理eat，相信都幾多人覺得好用
可以考慮下專做非餐廳嘅商户呀
明白巴打想加入新功能，但我覺得比起評分等嘅功能，其實有個apps方便大家搵到間舖更重要，之後再發展都得

收到
資料係真確性呢度, 想問下而家有冇平台係比人報料間店曾經做過啲咩, 而去分類黃藍?

評分其實係次要 主要係想資源平均啲分配
而家好似一係就全部人集中去某幾間 一係就完全冇人去搞到就執先搵人去
希望優先改善呢個情況

有，黃藍商店地圖

自由市場
如果係黃，但啲野唔得一樣冇人買

之前有人整啲平台出黎
但最大問題係，未表態既冇得睇
要成功，必定要個app變成消費指南，而黃藍係比用家既參考，分別對待係顯示既資料詳盡
例如藍店得個名同地址，未表態既有埋基本資料，黃既當然盡量詳盡介紹
先要令個app好用，廣泛，再係內容引導幫襯黃店，藍絲傻仔都可能會中計

第二要分類，之前有人做左啲平台成堆點係個地圖，慢慢點，點得黎我都買左食左，好用相當重要

第三係整合，有心做不如聯合埋之前造平台既人一齊做，令個app成為主流先有用，想做既人有好多，但大家都各自渣住一啲料，分散晒其實冇用，我覺得都可以同612攞funding 做，612其實有好多錢。如果真係聯合到，你地諗個辦法攞個民意授權，例如搞網上公投等等

個人睇法，勇武抗爭唔可以打十年八載，我地要打經戰，希望香港it人團結爭氣

可唔可以設計一個獎勵系統
推動學生強身健體

可唔可以唔好再寫新app
資訊太散亂...
與其係咁, 不如同現有app, 和你eat 合作

個陣時去台灣搵食覺得好好用。 又簡單又方便。
寫晒咁多行業我驚有排load

經濟戰

唔複習。

Help push

來個衣食住行, 四大類.

呢個諗法非常好，依家d黃店得出名既爆人

同意
希望巴打真係傾過發現無得合作先再創新apps

Push

呢個會 寫番一樣既野出黎都係浪費自己時間
除左 和你eat 之外 仲有冇其他類似app?

講左好多次
有心係整網，唔係整 app

唔只食店，各行各業都有就最好

網或app都可以
所以而家未開工前先上網攞大家意見
如果主流希望係網頁就會寫網頁

我覺得地圖好重要,有地圖我有啲淺黃同事都會用

上面果個唔係APP但我鐘意用, APP就有人用WHATSGAP,
-----------------------------------------------------------
簽名檔:

呢度又有人想搞

我地要搞既係黃色經濟圈 唔係黃色餐廳圈

其實我自己一條友都整緊，不過好慢。

我有用過呢幾個app，自己使用經驗，有錯請指正（可能有啲功能發現唔到）：

WhatsGap（native iOS/An app）：
好處：app store有上架、地圖顯示、up/down vote
可改進：黃藍分開map而唔係同時顯示、資料庫較細、反應慢

和你EAT（native iOS/An，今日睇返iOS app store無咗，未知原因，可能明顯同場運動有關嘅都會俾apple censor？）
好處：反應快、搜尋功能佳
可改進：無包括所有舖頭嘅map view，地圖要逐間舖分開顯示、iOS暫時落咗架

NeoGuideHK（WebApp (PWA?))（my favourite）
好處：反應okay，效果近似native app、資料庫最齊而且不限於餐廳、up/down vote
可改進：非native app/無上架始終影響普及

iOS落架問題：
（可否考慮alt store等方案？

但始終步驟較複雜，如果上架嘅目標係普及，應該無咩幫助）

另外仲有一啲係喺google maps入面，但唔係好方便，因爲iOS版google maps無得default顯示呢啲pin

呢個Post都值得參考

希望幫到你！
利申：非IT，識啲唔識啲

多謝推薦neoguidehk

我地之後會一路加function同最佳化使用體驗！

要加多d行業就真
好多餐廳 但想搵人裝修(真係裝修)唔知搵邊間好

太多app啦
試下做啲唔重複嘅嘢

兩樣都整冇問題
二選一一定整網先，唔洗問

和你eat暫時下架原因可見呢個post
不過會上翻架啦

原來係咁，thanks!

分類要清晰，同埋地區一定要易揀
除左後生仔會用，都要方便埋銀髮族用
啲制要夠大粒易㩒，字既顏色要易睇

最好搵啲中年人試用個apps
考慮埋佢地意見先正式出街，唔好淨係target後生仔